---
title: >-
    شمارهٔ ۴۰۶
---
# شمارهٔ ۴۰۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از وصل هر گل در چمن، چون غنچه دامان چیده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>جمعیت دل را در آن زلف پریشان چیده‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ریزد به دامن دیده خون، من ریزم از دامن برون</p></div>
<div class="m2"><p>او بهر دامان چیده گل، من گل ز دامان چیده‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا برده ترک غمزه‌ات، دستی به قربان کمان</p></div>
<div class="m2"><p>چون ترکشت پهلوی هم، در سینه پیکان چیده‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون دیده آیینه‌ام مژگان نمی‌آید به هم</p></div>
<div class="m2"><p>از بس که شوق دیدنت در چشم حیران چیده‌ام</p></div></div>